---
extends: _layouts.answer
section: content
title: ඉස්ලාම් යනු කුමක්ද?
date: 2024-12-10
description: ඉස්ලාම් යන්නෙන් අදහස් කරන්නේ යටත්වීම, නිහතමානී වීම, අල්ලාහ්ට පමණක් නමස්කාර කිරීම සහ ඔහු කෙරෙහි විශ්වාසය තැබීමයි.
sources:
- href: https://islamqa.info/en/answers/10446/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/20756/
  title: islamqa.info
- href: https://islamqa.info/en/answers/172775/
  title: islamqa.info
translator_id: 583845
---

ඔබ අරාබි භාෂා ශබ්දකෝෂ පරිශීලනය කරන්නේ නම්, ඉස්ලාම් යන වචනයේ තේරුම ඔබට පෙනී යනු ඇත: යටත්වීම, යටහත් පහත් වීම සහ අණපනත්වලට අවනත වීම සහ බාධාවකින් තොරව තහනම් කිරීම්වලට අවනත වීම, අවංකව අල්ලාහ්ට පමණක් නමස්කාර කිරීම, ඔහු අපට පවසන දේ විශ්වාස කිරීම සහ ඔහු කෙරෙහි විශ්වාසය තැබීම.

ඉස්ලාම් යන වචනය මුහම්මද් නබිතුමා ගෙන ආ ආගමේ නම බවට පත්ව ඇත {{ $page->pbuh() }}.

### ඇයි මේ ආගමට ඉස්ලාම් කියන්නේ

පෘථිවියේ ඇති සියලුම ආගම් විවිධ නම් වලින් හඳුන්වනු ලැබේ, එක්කෝ නිශ්චිත මිනිසෙකුගේ හෝ විශේෂිත ජාතියක. එබැවින් ක්රිස්තියානි ධර්මය එහි නම ක්රිස්තුස් වහන්සේගෙන් ලබා ගනී; බුද්ධාගම එහි නම ලබා ගන්නේ එහි නිර්මාතෘ බුදුන් වහන්සේගෙන්; ඒ හා සමානව, යුදෙව් ආගම එහි නම යෙහුදා (ජුදා) ලෙස හැඳින්වූ ගෝත්‍රයකින් ලබා ගත් බැවින් එය යුදෙව් ආගම ලෙස හැඳින්විණි. සහ යනාදි.

ඉස්ලාම් හැර; මක්නිසාද යත්, එය කිසියම් නිශ්චිත මිනිසෙකුට හෝ කිසියම් නිශ්චිත ජාතියකට ආරෝපණය කර නැත, නමුත් එහි නම ඉස්ලාම් යන වචනයේ අර්ථයට යොමු කරයි. මෙම නාමයෙන් ඇඟවෙන්නේ මෙම ආගම පිහිටුවීම සහ ආරම්භ කිරීම එක් පුද්ගලයෙකුගේ ක්‍රියාවක් නොවන අතර එය අනෙක් සියල්ලන් බැහැර කිරීම එක් විශේෂිත ජාතියකට පමණක් නොවන බවයි. ඒ වෙනුවට එහි පරමාර්ථය වන්නේ ඉස්ලාම් යන වචනයෙන් ගම්‍ය වන ගුණාංගය පෘථිවියේ සියලුම මිනිසුන්ට ලබා දීමයි. එබැවින් මෙම ගුණාංගය ලබා ගන්නා සෑම කෙනෙකුම, ඔහු අතීතයේ සිට හෝ වර්තමානයේ සිට මුස්ලිම්වරුන් වන අතර, අනාගතයේදී මෙම ගුණාංගය ලබා ගන්නා සෑම කෙනෙකුම මුස්ලිම්වරයෙකු වනු ඇත.

ඉස්ලාම් යනු සියලුම නබිවරුන්ගේ ආගමයි. එය නබිත්වයේ ආරම්භයේ දී, අපගේ පියා ආදම්ගේ කාලයේ සිට සහ ඉස්ලාමයට (අල්ලාහ්ට යටත් වීම) ඇදහිල්ල සහ මූලික තීන්දු අනුව කැඳවන ලද සියලුම පණිවිඩවල පෙනී සිටියේය. පෙර අනාගතවක්තෘවරුන් අනුගමනය කළ ඇදහිලිවන්තයන් සියලු දෙනාම සාමාන්‍ය අර්ථයෙන් මුස්ලිම්වරුන් වූ අතර, ඔවුන්ගේ ඉස්ලාම් දහම අනුව ඔවුන් පාරාදීසයට ඇතුල් වනු ඇත.
